\section{Abstract}
\label{sec:abstract}

Dieses Dokument beschreibt die Hintergrund- und Entstehungsgeschichte der privaten Modelleisenbahnanlage Granitz.
Das Thema der Anlage ist die fiktive Stadt Granitz, die im Land Brandenburg, tendenziell s\"ud\"ostlich von Berlin lokalisiert ist.
Granitz liegt an einer zweigleisigen Hauptsrecke, die einen gut frequentierten Regionalverkehr sowie einige Fernverkehrsverbindungen anbietet.
Die Stadt ist im RE und RB Betrieb routinem\"a{\ss}iger Haltepunkt zwischen Berlin und dem etwa gleich gro{\ss}en fiktiven Ort Schattenwalde.

Das Szenario ist zeitlich in Epoche V verordnet.
Hier nimmt es aber auch die komplette Bandbreite ein:
War Granitz um die Wende herum noch eine belebte Stadt mit angesiedelter Industrie und regem G\"uterverkehraufkommen als Umschlagpunkt f\"ur den St\"uckgutverkehr, so ist es in den 2000ern vergessen worden.
Erkl\"artes Ziel der Anlage ist es daher auch, beide Zust\"ande abzubilden, sowohl betrieblich als auch im Diorama.
Letzteres soll relativ einfach durch Austausch weniger, gestalterischer Anlagenelemente erfolgen.
Das komplette Szenario versucht hierbei weitestgehend, die Romantik von Modelleisenbahn im Zwielicht zu halten.

Die komplette Anlage ist auf Normalspur in Spur N, Ma{\ss}stab \textit{1:160} ausgef\"uhrt.
Bei dem Gleissystem handelt es sich um das Stecksystem Arnold N.
Der Betrieb ist analog.
Eine computergest\"utzte Blocksteuerung und somit weitestgehende \"uber PC and ggf. Smartphone einstellbare Teilautomatisierung ist vorgesehen.

Das abschlie\"sende Kapitel bildet eine lockere, kontinuierlich zu erweiternde Bild- und Geschichtensammlung rund um das tats\"achliche Befahren der Anlage.
In Abgrenzung zu den vorderen, eher planerisch und technisch motivierten Kapiteln, wird hier also das Spiel gezeigt.